<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Compose on My dzamo Hugo Site</title>
    <link>https://dzamo.gitlab.io/</link>
    <description>Recent content in Compose on My dzamo Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://dzamo.gitlab.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comando nmcli - configuración múltiples interfaces de red</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/tutorials/nmcli-command/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/tutorials/nmcli-command/</guid>
      <description>En esta entrada se muestra algunos casos de uso de como configurar una interface de red, haciendo uso del comando nmcli, en un sistema basado y/o derivado principalmente de RHEL 9.
Caso de uso 1 - Configuración de ip multiples y ruta estática En este ejemplo se configuran las interface de red, esto es principalmente:
Asignar los ip correspondientes requeridos Configurar rutas estáticas Setear interface por defecto del sistema Especificación inicial El hardware posee 2 interface de red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración inicial</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/initial-settings-minimal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/initial-settings-minimal/</guid>
      <description>En este documento se comparte las tareas de configuración inicial/básica (recomendada) para un Linux basado en Fedora 38. Se da por supuesto cumplido la instalación documentada en este otro artículo de este mismo sitio.
Script instalación de las tareas Se comparte aquí, en script para bash, la ejecución de los comandos para una configuración mínima inicial del sistema recomendada, indicándose a continuación como solo descargarlarla y como descargar y ejecutar, desde el CLI de Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de KDE Plasma workspaces</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install-kde-plasma-workspaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install-kde-plasma-workspaces/</guid>
      <description>En este documento se detalla como agregar KDE Plasma desde el grupo predefinido &amp;quot;KDE Plasma Workspaces&amp;quot; en el sistema Fedora 38 basado inicialmente en la instalación mínima realizada en este artículo (que recordemos tiene una instalación de sistema mínimo y ya se han realizado las tareas documentadas aquí.
Nota del autor: Se recuerda que, la instalación indicada fue realizada en un Fedora 38 con solo los paquetes mínimos previamente disponibles/instalados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación del sistema - minimal</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install-minimal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install-minimal/</guid>
      <description>En las siguientes capturas se muestran algunas pantallas del asistente de instalación del sistema. Además se intenta resaltar algunos puntos relevantes a considerar. Esta instalación luego será ampliada.
En la selección de paquetes de dicho asistente, solo se selecciona el metapaquete Minimal, de modo de mantener al mínimo los paquetes instalados. De esta manera, luego podremos ampliar el sistema (según los paquetes que se agreguen) para desempeñarse como servidor o como estación de trabajo (Desktop) con algún gestor de ventanas (como Gnome o KDE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación GPU Nvidia y Radeon</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install.gpu.nvidia.and.radeon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/install.gpu.nvidia.and.radeon/</guid>
      <description>En este apartado se instalan los driver de las GPU y agregan algunos paquetes que hacen uso de ellas.
Script instalación De modo similar a los anteriores, se comparte aquí, en script para bash, la ejecución de los comandos, para que pueda ser descargada o ejecutada desde el CLI de Linux.
Nota del autor: Se insite en referir que antes de ejecutar el siguiente comando, se recomienda revisarlo, por lo que se indica también como solo descargalo para su revisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mermaid</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/tutorials/example/mermaid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/tutorials/example/mermaid/</guid>
      <description>Mermaid is library that helps you generate diagrams, flowcharts, and piecharts from text in a similar manner as markdown.
With compose theme, you can use mermaid using a custom shortcode as follows:
Sequence Diagrams Syntax
1{{&amp;lt; mermaid &amp;gt;}} 2sequenceDiagram 3 participant Alice 4 participant Bob 5 Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you? 6 loop Healthcheck 7 John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria 8 end 9 Note right of John: Rational thoughts&amp;lt;br/&amp;gt;prevail... 10 John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repositorios paquetes RPM y flatpak</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/add-repository-and-flatpak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/add-repository-and-flatpak/</guid>
      <description>En este apartado se agregan repositorios para paquetes RPM y flatpak.
Configuración Dnf (flags) 1echo &amp;#39;fastestmirror=1&amp;#39; | sudo tee -a /etc/dnf/dnf.conf 2echo &amp;#39;max_parallel_downloads=6&amp;#39; | sudo tee -a /etc/dnf/dnf.conf 3echo &amp;#39;deltarpm=true&amp;#39; | sudo tee -a /etc/dnf/dnf.conf Actualizar paquetes del sistema 1sudo dnf upgrade -y --refresh 2sudo dnf -y update Agregar repo y habilitar fedora-third-party 1sudo dnf -y install fedora-workstation-repositories 2## sudo dnf install fedora-repos fedora-repos-modular Repositorios Fusion 1sudo dnf install -y https://download1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comando virsh</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/docs/kvm/cli-virsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/docs/kvm/cli-virsh/</guid>
      <description>Destruir un dominio La siguiente ejecución destruye/detiene un dominio (VM, guest o máquina virtual).
1sudo virsh destroy NOMBRE_DOMINIO Donde: NOMBRE_DOMINIO es el nombre del dominio (es el nombre de la máquina virtual, o guest). En este documento, y en lo que respecta a la tecnología KVM del contenido compartido en esta sección, para referirse a una máquina virtual será indistintamente referida como VM, guest de KVM, o nombre o nombre de dominio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicaciones para el Desktop en Fedora 38</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/apps.desktop.install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/apps.desktop.install/</guid>
      <description>En esta publicación, se instalan aplicaciones para ser utilizadas con un ambiente gráfico ya disponible, sobre Linux Fedora 38. Las instalaciones acá compartidas, han sido realizadas sobre un Desktop KDE Plasma ya operativo, pero debería ser también funcional en otros windows manager (Gnome, Cinnamon, Xfce, etc). Para la instalaci de KDE Plasma sobre Fedora, mas info puede consultarse en Instalación de KDE Plasma Workspaces aquí mismo.
Salvo que se indique expresamente, la estación de trabajo que se utiliza es un Fedora 38 con KDE Plasma 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración inicial</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/initial-settings-minimal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/initial-settings-minimal/</guid>
      <description> En este apartado se realizan algunas configuraciones iniciales. Las que principalmente se sugieren realizar es configurar el usuario que puede escalar a usuario administrador del sistema y realizar una primera actualización de los paquetes del sistema, que ya estaba instalado/disponible en el equipo que se utilizo.
Tareas de configuracion inicial (usuario sudo y para con comando su) 1echo &amp;#34;$USER ALL=(ALL:ALL) NOPASSWD: ALL&amp;#34; | sudo tee /etc/sudoers.d/$USER 2sudo usermod -G wheel -a $USER Actualización sistema/paquetes 1## Buscar los mirrors mas rápidos 2sudo pacman-mirrors --fasttrack 3## Actualizar base y todos los paquetes 4sudo pacman -Syyu Instalar fuentes Microsoft True Type 1pamac upgrade -a 2pamac build ttf-ms-fonts </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App/serv desarrollo c/Fedora 38</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/developer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/developer/</guid>
      <description>En esta publicación, se instalan aplicaciones, paquetes o servicios, para desplegar un Desktop basado en Fedora 38 como estación de trabajo de desarrollo.
Script instalación de aplicaciones para desktop Se comparte aquí, en script para bash, la instalación de los paquetes (aplicaciones), para que pueda ser descargada o ejecutada desde el CLI de Linux.
Nota del autor: Antes de ejecutar el siguiente comando, se recomienda leer este artículo, para revisar si las instalaciones que el script realiza son realmente necesarias en su configuración actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian GTD plugin</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/docs/obsidian/obsidian-gtd-plugin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/docs/obsidian/obsidian-gtd-plugin/</guid>
      <description> Repositorio del plugin Obsidian GTD Descargar de los ficheros para instalar el plugin </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entornos virtuales en Python</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/docs/python/virtual-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/docs/python/virtual-environment/</guid>
      <description>Entorno virtual para aplicaciones Python En este item se muestra, como preparar un entorno virtual para ejecutar aplicaciones Python.
Crear entorno virtual Python 1python -m venv venv Ejecutar el entorno 1source venv/bin/activate Instalar módulos requeridos En desarrollos basados en Python, cuando se hace uso de los entornos virtuales, es recomendable públicar y mantener los módulos mediante el fichero requirements.txt independiente. A continuación se muestra resumidamente como instalar los módulos en los casos de disponer el fichero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de Ansible</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/ansible.install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/fedora-38/ansible.install/</guid>
      <description>Aca se comparte como instalar Ansible sobre un Fedora 38 mínimo.
Instalación de Ansible A continuación se instala el orquestador Ansible, herramienta de gestión de configuración.
Ansible no requiere un programa de servidor/cliente dedicado, solo necesita el comando Ansible y SSH.
Para sistemas Linux, se proveen al menos dos grandes grupos de paquetes para instalar el orquestador Ansible. Estos son:
ansible (community) ansible-core Para un detalle de las diferencias puede revisarse el articulo Ansible terminology - ansible vs ansible-core packages</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalaciones, Repositorios y paqueterías</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/install-multiples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/install-multiples/</guid>
      <description>La distribución Manjaro esta basada en Linux Arch. El principal gestor de paquetes de estas distribuciones es Pacman, no obstante sus desarrolladores ponen a disposición varias herramientas y/o programas para que la gestión de paquetes sean más ágil y amplia, las cuales cabe resaltar. Algunas son:
pamac repositorios aur En este documento se muestra como realizar instalaciones utilizando estas prestaciones. Instalación paquetes/programas Instalaciones con pacman A continuación se instala btop, obsidian y múltiples paquetes con el comando pacman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación utilitarios para GPU</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/install-tools-gpu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/manjaro/install-tools-gpu/</guid>
      <description>Las instalaciones realizadas en este documento son utilitarios para monitorizar y/o gestionar la/s GPU que posee nuestro sistema hardware. Recordemos que el equipo usado para este trabajo posee una GPU Raedon 580M y una Nvidia 3050 Geforce RTX. amdgpu_top 1amdgpu_top=&amp;#39;amdgpu_top&amp;#39; 2my_p=$(pwd) 3git clone https://aur.archlinux.org/${amdgpu_top}.git 4cd ${amdgpu_top} 5makepkg -si 6cd ${my_p} 7rm -rfv ${amdgpu_top} nvtop 1sudo pacman -S nvtop radeontop 1amdgpu_top=&amp;#39;radeontop&amp;#39; 2my_p=$(pwd) 3git clone https://aur.archlinux.org/${radeontop}.git 4cd ${radeontop} 5makepkg -si 6cd ${my_p} 7rm -rfv ${radeontop} gwe 1url_aur=&amp;#39;https://aur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alta disponibilidad cluster MariaDB/Galera</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/ha-mariadb-galera/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/ha-mariadb-galera/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&#39;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&#39;t cover using CSS to style your theme.
We&#39;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opciones de Kubernetes en local</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/kubernetes-in-local/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/kubernetes-in-local/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las distribuciones ligeras de Kubernetes se están volviendo cada vez más populares para el desarrollo local.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoji Support</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/emoji-support/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/emoji-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&#39;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&#39;t cover using CSS to style your theme.
We&#39;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313 Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/blog/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/blog/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png Additionally, you&#39;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
