<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fedora 38 on My dzamo Hugo Site</title>
    <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/</link>
    <description>Recent content in Fedora 38 on My dzamo Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 16:01:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalación del sistema - minimal</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/install-minimal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/install-minimal/</guid>
      <description>En las siguientes capturas se muestran algunas pantallas del asistente de instalación del sistema. Además se intenta resaltar algunos puntos relevantes a considerar. Esta instalación luego será ampliada.
En la selección de paquetes de dicho asistente, solo se selecciona el metapaquete Minimal, de modo de mantener al mínimo los paquetes instalados. De esta manera, luego podremos ampliar el sistema (según los paquetes que se agreguen) para desempeñarse como servidor o como estación de trabajo (Desktop) con algún gestor de ventanas (como Gnome o KDE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración inicial</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/initial-settings-minimal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/initial-settings-minimal/</guid>
      <description>En este documento se comparte la configuración inicial/básica para un Linux basado en Fedora 38. Se da por supuesto cumplido la instalación documentada en este otro artículo de este mismo sitio.
Configuración usuario para sudo El siguiente comando, configura para el usuario $USER poder ejecutar los comandos con privilegios de usuario root sin que se le pida password.
1echo &amp;#34;$USER ALL=(ALL) NOPASSWD:ALL&amp;#34;|sudo tee /etc/sudoers.d/$USER Configurar usuario para usuario su (admin en wheel) Con lo siguiente (y para sistemas basados en RHEL) los usuarios pertenecientes al grupo wheel pueda hacer uso del comando su.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de KDE Plasma workspaces</title>
      <link>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/install-kde-plasma-workspaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzamo.gitlab.io/linux/fedora-38/install-kde-plasma-workspaces/</guid>
      <description>![Partition root][imagen] [imagen]: /images/f38/install/partition.root.png En este documento se detalla como agregar KDE Plasma desde el grupo predefinido &amp;quot;KDE Plasma Workspaces&amp;quot; en el sistema Fedora 38 basado inicialmente en la instalación mínima realizada en este artículo (que recordemos tiene una instalación de sistema mínimo y ya se han realizado las tareas documentadas aquí.
Nota del autor: Se intenta remarcar que, la instalación indicada fue realizada en un Fedora 38 con solo los paquetes mínimos previamente disponibles/instalados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
